石禮謙澄清無說過不再主持會議

民主派及建制派早上分別召開修訂逃犯條例法案委員會會議，再引發混亂，建制派認可的主持石禮謙最後宣布會議結束，再尋求內務委員會指示。石禮謙接受《明報》訪問指出，自己已去信內會，提到主持的會議至今未能選出主席，因此下次開會自己不會再擔任主持，形容自己「無能」，無法再任主席。不過他之後又改口澄清，信中沒有寫明自己不再出任主持。

《明報》今日下午四時許報道指，石禮謙表示自己主持的會議至今未能選出主席，故若法案委員會下次開會，自己不會再擔任主持，形容「我無能，點可以做（主持）呢」。

不過石禮謙及後澄清，他在呈交內會主席李慧琼的信中，沒有寫明自己因無能力，而不能再出任主持，以「無能」形容自己只是「講笑啫！」

《立場新聞》暫時未能接觸到石禮謙。石禮謙今早後樓梯由保安護送下到達會議，被民主派狙擊，之後及後再重返會議室，在 8 時 40 分即宣布會議開始，但以環境太惡劣為由，宣布會議結束。

石禮謙在今早表示，今日第二次嘗試服從內務委員會指示召開法案委員會，但第一次進入會議室時，未能進入主席台，民主派議員許智峯更嘗試搶咪。到第二次再進入會議室亦未能成功開會，由於不希望周六的場面再出現，因此決定中止會議，下午5時前會致函內會主席，尋求下一步指示。

石禮謙說，他不想看到議員發生意外，或者有機會影響立法會聲譽，已經向內會報告兩次都不成功開會。石當時被問到會否建議將草案直接上大會恢復二讀，他未有表態，只稱這不是他的責任，應交上內會討論。建制派暫時未就下一步行動表態。